# 13. 屏障 / バリア

![](../merge/Other-Barrier.png) 

**`Barrier`、格挡。**以比例的形式减少受到的伤害。

## 计算方式

屏障作用在受到的伤害上，与伤害结果直接相乘。

$$
实际受到的伤害 = 伤害 \times (1 - 格挡比例)
$$

对于特殊攻击（HP 的百分比、固定点数）所造成的伤害，屏障依然可以格挡。

眩晕条增加量按照屏障格挡后实际受到的伤害计算。

## 持续时间

每当受到一次攻击，屏障就会减少一层。多段攻击与单段攻击相同，都会使屏障只减少一层。当屏障为 0 层时效果消失。

## 叠加方式

多个屏障之间相互覆盖，后施加的屏障会覆盖前面的屏障。屏障的格挡比例、层数都会完全覆盖。

## 数值与技能量描述

该技能数值一般按照第 0 条技能成长曲线成长。

